# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-07 15:09+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:2
msgid "Bulk loading data"
msgstr "데이터 일괄 로딩"

#: ../../source/_static/badges/allplans-selfhosted.rst:7
msgid "|plans-img| Available on `all plans <https://mattermost.com/pricing/>`__"
msgstr "|plans-img| `모든 플랜 <https://mattermost.com/pricing/>`__ 에서 사용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:2
msgid "plans-img"
msgstr "plans-img"

#: ../../source/_static/badges/allplans-selfhosted.rst:9
msgid ""
"|deployment-img| `self-hosted <https://mattermost.com/download/>`__ "
"deployments"
msgstr "|deployment-img| `자체 호스팅 <https://mattermost.com/download/>`__ 배포"

#: ../../<rst_prolog>:4
msgid "deployment-img"
msgstr "deployment-img"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:7
msgid ""
"Large quantities of data can be imported from a `JSONL "
"<https://jsonlines.org>`__ file into Mattermost at the command line using"
" the bulk loading feature. This feature is most suitable for migrating "
"data from an existing system, or for pre-populating a new installation "
"with data."
msgstr ""
"`JSONL <https://jsonlines.org>`__ 파일에서 대량의 데이터를 명령줄을 통해 "
"Mattermost로 가져올 수 있습니다. 이 기능은 기존 시스템에서 데이터를 마이그레이션하거나 "
"새 설치에 데이터를 미리 채우는 데 가장 적합합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:9
msgid "You can import the following data types:"
msgstr "다음 데이터 유형을 가져올 수 있습니다:"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:11
msgid "Teams"
msgstr "팀"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:12
msgid "Threaded discussions"
msgstr "스레드 토론"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:13
msgid "Channels (public and private)"
msgstr "채널 (공개 및 비공개)"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:14
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:15
msgid "Users' team memberships"
msgstr "사용자의 팀 멤버십"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:16
msgid "Users' channel memberships"
msgstr "사용자의 채널 멤버십"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:17
msgid "Users' notification preferences"
msgstr "사용자의 알림 설정"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:18
msgid "Users' custom status"
msgstr "사용자의 사용자 지정 상태"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:19
msgid "Posts (regular, non-reply posts)"
msgstr "게시물 (일반, 답글이 아닌 게시물)"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:20
msgid "Posts' replies"
msgstr "게시물의 답글"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:21
msgid "Posts' reactions"
msgstr "게시물의 반응"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:22
msgid "Posts' file attachments"
msgstr "게시물의 파일 첨부"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:23
msgid "Direct message and group message channels"
msgstr "다이렉트 메시지 및 그룹 메시지 채널"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:24
msgid "Direct message and group message channels' read/unread status"
msgstr "다이렉트 메시지 및 그룹 메시지 채널의 읽음/읽지 않음 상태"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:25
msgid "Direct messages and group messages"
msgstr "다이렉트 메시지 및 그룹 메시지"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:26
msgid "Direct messages from a user to themselves"
msgstr "사용자가 자신에게 보낸 다이렉트 메시지"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:27
msgid "Permissions schemes"
msgstr "권한 구성"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:28
msgid "Custom emoji"
msgstr "사용자 지정 이모지"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:29
msgid "Bot users"
msgstr "봇 사용자"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:31
msgid "Importing additional types of posts is not yet supported."
msgstr "추가 유형의 게시물 가져오기는 아직 지원되지 않습니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:34
msgid "About the bulk loading command"
msgstr "대량 로딩 명령어에 대하여"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:36
msgid "**The bulk loading command is interruptible and idempotent**"
msgstr "**대량 로딩 명령어는 중단 가능하고 멱등성을 가집니다**"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:38
msgid ""
"If the import is interrupted for any reason, it continues from where it "
"left off the next time you run it. You can run the command repeatedly "
"with the same data file, and the data is imported only once. Posts with "
"matching timestamps to incoming posts will have their attachments "
"replaced by the incoming data. Prior to v5.20 any updates to posts with "
"matching timestamps were appended to older posts."
msgstr ""
"가져오기가 어떤 이유로 중단되더라도, 다음에 실행할 때 중단된 지점부터 계속됩니다. "
"동일한 데이터 파일로 명령어를 반복해서 실행할 수 있으며, 데이터는 한 번만 가져옵니다. "
"들어오는 게시물과 타임스탬프가 일치하는 게시물은 첨부 파일이 들어오는 데이터로 "
"대체됩니다. v5.20 이전에는 타임스탬프가 일치하는 게시물에 대한 업데이트가 "
"이전 게시물에 추가되었습니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:40
msgid "**You can run the bulk loading command on a live system**"
msgstr "**실행 중인 시스템에서 대량 로딩 명령어를 실행할 수 있습니다**"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:42
msgid ""
"Although you don't need to shut down Mattermost to run the command, "
"changes made by users of the system between runs can be overwritten if "
"the corresponding fields exist in the data file."
msgstr ""
"명령어를 실행하기 위해 Mattermost를 종료할 필요는 없지만, 실행 사이에 시스템 "
"사용자가 만든 변경사항은 데이터 파일에 해당 필드가 있는 경우 덮어쓸 수 있습니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:44
msgid "**Some data fields are optional**"
msgstr "**일부 데이터 필드는 선택사항입니다**"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:46
msgid ""
"Not all fields are mandatory. If an optional field is missing from the "
"object that is being imported, the field's current value in the database "
"is not changed."
msgstr ""
"모든 필드가 필수는 아닙니다. 가져오는 객체에 선택적 필드가 없는 경우, "
"데이터베이스의 해당 필드 현재 값은 변경되지 않습니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:48
msgid "**The bulk loading command is not a synchronization tool**"
msgstr "**대량 로딩 명령어는 동기화 도구가 아닙니다**"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:50
msgid ""
"You cannot use the bulk loading command to remove any objects or their "
"fields from the Mattermost database. The command only creates or "
"overwrites fields."
msgstr ""
"대량 로딩 명령어를 사용하여 Mattermost 데이터베이스에서 객체나 필드를 "
"제거할 수 없습니다. 이 명령어는 필드를 생성하거나 덮어쓰기만 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:53
msgid ""
"The bulk loading command runs in the mmctl and operates in the security "
"context of the mmctl. This means it has full permissions to access and "
"alter everything in the Mattermost database."
msgstr ""
"대량 로딩 명령어는 mmctl에서 실행되며 mmctl의 보안 컨텍스트에서 작동합니다. "
"이는 Mattermost 데이터베이스의 모든 항목에 접근하고 변경할 수 있는 "
"전체 권한을 가진다는 의미입니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:56
msgid "Bulk load data"
msgstr "대량 데이터 로드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:58
msgid ""
"Before running the bulk loading command, you must first create a `JSONL "
"<https://jsonlines.org>`__ file that contains the data that you want to "
"import in your Mattermost directory. The file can have any name, but in "
"this example it's called ``data.jsonl``. The format of the file is "
"described in the :ref:`data-format <onboard/bulk-loading-data:data "
"format>` section."
msgstr ""
"대량 로딩 명령어를 실행하기 전에 먼저 Mattermost 디렉토리에 가져오려는 데이터가 "
"포함된 `JSONL <https://jsonlines.org>`__ 파일을 생성해야 합니다. 파일 이름은 "
"어떤 것이든 가능하지만, 이 예제에서는 ``data.jsonl`` 이라고 합니다. 파일 형식은 "
":ref:`data-format <onboard/bulk-loading-data:data format>` 섹션에 설명되어 "
"있습니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:60
msgid "Next, zip it by running the ``zip -r data.zip data.jsonl`` command."
msgstr "다음으로 ``zip -r data.zip data.jsonl`` 명령어를 실행하여 압축합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:63
msgid "Using mmctl local mode"
msgstr "mmctl 로컬 모드 사용"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:65
msgid ""
"From Mattermost v9.5, the mmctl bulk import process command in "
":ref:`local mode <manage/mmctl-command-line-tool:local mode>` supports "
"processing an import file without uploading it to the server."
msgstr ""
"Mattermost v9.5부터 :ref:`local mode <manage/mmctl-command-line-tool:local "
"mode>` 의 mmctl 대량 가져오기 프로세스 명령어는 서버에 업로드하지 않고도 "
"가져오기 파일을 처리할 수 있습니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:67
msgid ""
"Run ``mmctl import process --bypass-upload <file>.zip --local`` to start "
"your import and enable the Mattermost server to read from the file "
"directly."
msgstr ""
"``mmctl import process --bypass-upload <file>.zip --local`` 를 실행하여 "
"가져오기를 시작하고 Mattermost 서버가 파일에서 직접 읽을 수 있도록 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:70
msgid "Not using mmctl local mode"
msgstr "mmctl 로컬 모드를 사용하지 않는 경우"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:72
msgid "If you're not running mmctl commands in local mode:"
msgstr "mmctl 명령어를 로컬 모드에서 실행하지 않는 경우:"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:74
msgid ""
"Upload the ZIP file to the database by running the :ref:`mmctl import "
"upload <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl import upload>` command. For"
" example: ``mmctl import upload data.zip``."
msgstr ""
":ref:`mmctl import upload <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl import "
"upload>` 명령어를 실행하여 ZIP 파일을 데이터베이스에 업로드합니다. 예: "
"``mmctl import upload data.zip``."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:75
msgid ""
"Confirm that the file is uploaded and ready for use by running the "
":ref:`mmctl import list available <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl "
"import list available>` command."
msgstr ""
":ref:`mmctl import list available <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl "
"import list available>` 명령어를 실행하여 파일이 업로드되었고 사용할 준비가 "
"되었는지 확인합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:76
msgid ""
"Import your uploaded file by running the :ref:`mmctl import process "
"<manage/mmctl-command-line-tool:mmctl import process>` command. For "
"example: ``mmctl import process <importedid>_data.zip`` (use the name of "
"the uploaded file from :ref:`mmctl import list available <manage/mmctl-"
"command-line-tool:mmctl import list available>` command)."
msgstr ""
":ref:`mmctl import process <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl import "
"process>` 명령어를 실행하여 업로드한 파일을 가져옵니다. 예: "
"``mmctl import process <importedid>_data.zip`` (:ref:`mmctl import list "
"available <manage/mmctl-command-line-tool:mmctl import list available>` "
"명령어에서 업로드된 파일의 이름 사용)."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:79
msgid "Data format"
msgstr "데이터 형식"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:81
msgid ""
"The input data file must be a valid `JSONL <https://jsonlines.org>`__ "
"file with the following objects, each on its own line in the file. The "
"objects must occur in the file in the order listed."
msgstr ""
"입력 데이터 파일은 다음 객체들이 포함된 유효한 `JSONL <https://jsonlines.org>`__ "
"파일이어야 하며, 각 객체는 파일의 별도 줄에 있어야 합니다. 객체들은 나열된 순서대로 "
"파일에 나타나야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:83
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:84
msgid ""
"Mandatory. The Version object must be the first line in the file, and "
"must occur only once. The version is the version of the bulk importer "
"tool, which is currently ``1``."
msgstr ""
"필수 항목입니다. Version 객체는 파일의 첫 번째 줄이어야 하며 한 번만 나타나야 합니다. "
"버전은 일괄 가져오기 도구의 버전으로, 현재는 ``1`` 입니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:85
msgid "Scheme"
msgstr "스키마"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:86
msgid ""
"Optional. If present, Scheme objects must occur after the Version object "
"but before any Team objects."
msgstr ""
"선택 항목입니다. 있는 경우 Scheme 객체는 Version 객체 다음에, Team 객체 이전에 "
"나타나야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:87
msgid "Emoji"
msgstr "이모지"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:88
msgid ""
"Optional. If present, Emoji objects must occur after the Version objects "
"but before any Team objects."
msgstr ""
"선택 항목입니다. 있는 경우 Emoji 객체는 Version 객체 다음에, Team 객체 이전에 "
"나타나야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:89
msgid "Team"
msgstr "팀"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:90
msgid ""
"Optional. If present, Team objects must occur after any Scheme objects "
"and before any Channel objects."
msgstr ""
"선택 항목입니다. 있는 경우 Team 객체는 Scheme 객체 다음에, Channel 객체 이전에 "
"나타나야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:91
msgid "Channel"
msgstr "채널"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:92
msgid ""
"Optional. If present, Channel objects must occur after all Team objects "
"and before any User objects."
msgstr "선택 항목입니다. 있는 경우 Channel 객체는 모든 Team 객체 다음에, User 객체 이전에 나타나야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:93
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:94
msgid ""
"Optional. If present, User objects must occur after the Team and Channel "
"objects in the file and before any Post objects. Each User object defines"
" the teams and channels that the user is a member of. If the "
"corresponding teams and channels are not in the data file, then they must"
" exist in the Mattermost database."
msgstr ""
"선택 항목입니다. 있는 경우 User 객체는 파일의 Team과 Channel 객체 다음에, Post 객체 이전에 "
"나타나야 합니다. 각 User 객체는 사용자가 속한 팀과 채널을 정의합니다. 해당 팀과 채널이 "
"데이터 파일에 없는 경우, Mattermost 데이터베이스에 존재해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:95
msgid "Post"
msgstr "게시물"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:96
msgid ""
"Optional. If present, Post objects must occur after the last User object "
"but before any DirectChannel objects. Each Post object defines the team, "
"the channel, and the username of the user who posted the message. If the "
"corresponding team, channel, or user are not in the data file, then they "
"must exist in the Mattermost database."
msgstr ""
"선택 항목입니다. 있는 경우 Post 객체는 마지막 User 객체 다음에, DirectChannel 객체 이전에 "
"나타나야 합니다. 각 Post 객체는 메시지를 게시한 사용자의 팀, 채널, 사용자 이름을 정의합니다. "
"해당 팀, 채널 또는 사용자가 데이터 파일에 없는 경우, Mattermost 데이터베이스에 존재해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:97
msgid "DirectChannel"
msgstr "다이렉트 채널"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:98
msgid ""
"Optional. If present, DirectChannel objects must occur after all Post "
"objects in the file and before any DirectPost objects."
msgstr "선택 항목입니다. 있는 경우 DirectChannel 객체는 파일의 모든 Post 객체 다음에, DirectPost 객체 이전에 나타나야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:100
msgid "DirectPost"
msgstr "다이렉트 게시물"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:100
msgid ""
"Optional. If present, DirectPost objects must occur after all other "
"objects in the file. Each DirectPost object defines the usernames of the "
"channel members and the username of the user who posted the message. If "
"the corresponding usernames are not in the data file, then they must "
"exist in the Mattermost database."
msgstr ""
"선택 항목입니다. 있는 경우 DirectPost 객체는 파일의 다른 모든 객체 다음에 나타나야 합니다. "
"각 DirectPost 객체는 채널 구성원의 사용자 이름과 메시지를 게시한 사용자의 사용자 이름을 정의합니다. "
"해당 사용자 이름이 데이터 파일에 없는 경우, Mattermost 데이터베이스에 존재해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:102
msgid ""
"With the exception of the Version object, each object has a field or a "
"combination of fields that is used as the unique identifier of that "
"object. The bulk loader uses the unique identifier to determine if the "
"object being imported is a new object or an update to an existing object."
msgstr ""
"Version 객체를 제외하고, 각 객체는 해당 객체의 고유 식별자로 사용되는 필드 또는 필드 조합을 "
"갖습니다. 일괄 로더는 가져오는 객체가 새 객체인지 기존 객체의 업데이트인지 결정하기 위해 "
"고유 식별자를 사용합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:104
msgid "The identifiers for each object are listed in the following table:"
msgstr "각 객체의 식별자는 다음 표에 나열되어 있습니다:"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:106
msgid "Objects and their unique identifiers"
msgstr "객체와 고유 식별자"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "Object"
msgstr "객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "Unique Identifier"
msgstr "고유 식별자"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "Not Applicable"
msgstr "해당 없음"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*name*"
msgstr "*name*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "Role"
msgstr "역할"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*name*, *team*"
msgstr "*name*, *team*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*username*"
msgstr "*username*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "UserNotifyProps"
msgstr "사용자 알림 속성"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "UserTeamMembership"
msgstr "사용자 팀 멤버십"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*team*, *username*"
msgstr "*team*, *username*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "UserChannelMembership"
msgstr "사용자 채널 멤버십"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*team*, *channel*, *username*"
msgstr "*team*, *channel*, *username*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*channel*, *message*, *create_at*"
msgstr "*channel*, *message*, *create_at*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "Reply"
msgstr "답글"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*post*, *message*, *create_at*"
msgstr "*post*, *message*, *create_at*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "Reaction"
msgstr "반응"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*post*, *emoji_name*, *create_at*"
msgstr "*post*, *emoji_name*, *create_at*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "Attachment"
msgstr "첨부파일"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*path*"
msgstr "*path*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*members*"
msgstr "*members*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1
msgid "*channel_members*, *user*, *message*, *create_at*"
msgstr "*channel_members*, *user*, *message*, *create_at*"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:126
msgid ""
"The following fragment is from a file that imports two teams, each with "
"two channels, many users, and many posts."
msgstr ""
"다음 조각은 두 개의 팀을 가져오는 파일에서 가져온 것으로, 각 팀에는 두 개의 채널, "
"많은 사용자, 많은 게시물이 있습니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:155
msgid "Version object"
msgstr "버전 객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:157
msgid ""
"The Version object must be the first object in the data file, and can "
"appear only once.  The version represents the version of the bulk import "
"tool and currently is ``1``."
msgstr ""
"버전 객체는 데이터 파일의 첫 번째 객체여야 하며 한 번만 나타날 수 있습니다. "
"버전은 일괄 가져오기 도구의 버전을 나타내며 현재는 ``1`` 입니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:160
msgid "Example Version object"
msgstr "버전 객체 예시"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:162
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:208
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:370
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:419
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:505
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:596
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1127
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1409
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1480
msgid ""
"For clarity, the object is shown using regular JSON formatting, but in "
"the data file it cannot be spread across several lines. It must be all on"
" one line."
msgstr ""
"명확성을 위해 객체는 일반 JSON 형식으로 표시되지만, 데이터 파일에서는 여러 줄에 걸쳐 "
"표시될 수 없습니다. 한 줄에 모두 표시되어야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:172
msgid "Fields of the Version object"
msgstr "버전 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:201
msgid "Scheme object"
msgstr "스키마 객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:203
msgid ""
"Scheme objects represent Permissions Schemes in the Mattermost "
"permissions system. If present, Scheme objects must occur after the "
"Version object and before any Team objects."
msgstr ""
"스키마 객체는 Mattermost 권한 시스템의 권한 스키마를 나타냅니다. 존재하는 경우, "
"스키마 객체는 Version 객체 이후, Team 객체 이전에 위치해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:206
msgid "Example Scheme object"
msgstr "스키마 객체 예시"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:247
msgid "Fields of the Scheme object"
msgstr "스키마 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:318
msgid "Fields of the Role object"
msgstr "역할 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:320
msgid "This object is a member of the Scheme object."
msgstr "이 객체는 스키마 객체의 구성원입니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:363
msgid "Emoji object"
msgstr "이모지 객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:365
msgid ""
"Emoji objects represent custom Emoji. If present, Emoji objects must "
"occur after the Version object and before any Team objects."
msgstr ""
"이모지 객체는 사용자 정의 이모지를 나타냅니다. 존재하는 경우, 이모지 객체는 "
"Version 객체 이후, Team 객체 이전에 위치해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:368
msgid "Example Emoji object"
msgstr "이모지 객체 예시"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:383
msgid "Fields of the Emoji object"
msgstr "이모지 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:412
msgid "Team object"
msgstr "팀 객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:414
msgid ""
"If present, Team objects must occur after the Version object and before "
"any Channel objects."
msgstr ""
"존재하는 경우, 팀 객체는 Version 객체 이후, Channel 객체 이전에 위치해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:417
msgid "Example Team object"
msgstr "팀 객체 예시"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:435
msgid "Fields of the Team object"
msgstr "팀 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:498
msgid "Channel object"
msgstr "채널 객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:500
msgid ""
"If present, Channel objects must occur after all Team objects and before "
"any User objects."
msgstr "존재하는 경우, 채널 객체는 모든 팀 객체 이후, 사용자 객체 이전에 위치해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:503
msgid "Example Channel object"
msgstr "채널 객체 예시"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:522
msgid "Fields of the Channel object"
msgstr "채널 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:589
msgid "User object"
msgstr "사용자 객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:591
msgid ""
"If present, User objects must occur after the Team and Channel objects in"
" the file and before any Post objects."
msgstr "존재하는 경우, 사용자 객체는 파일에서 팀과 채널 객체 이후, 게시물 객체 이전에 위치해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:594
msgid "Example User object"
msgstr "사용자 객체 예시"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:657
msgid "Fields of the User object"
msgstr "사용자 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:878
msgid "Fields of the UserNotifyProps object"
msgstr "UserNotifyProps 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:880
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:972
msgid "This object is a member of the User object."
msgstr "이 객체는 사용자 객체의 구성원입니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:970
msgid "Fields of the UserTeamMembership object"
msgstr "UserTeamMembership 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1019
msgid "Fields of the UserChannelMembership object"
msgstr "UserChannelMembership 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1021
msgid "This object is a member of the TeamMembership object."
msgstr "이 객체는 TeamMembership 객체의 구성원입니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1071
msgid "Fields of the ChannelNotifyProps object"
msgstr "ChannelNotifyProps 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1073
msgid "This object is a member of the ChannelMembership object."
msgstr "이 객체는 ChannelMembership 객체의 구성원입니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1120
msgid "Post object"
msgstr "게시물 객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1122
msgid ""
"If present, Post objects must occur after the last User object in the "
"file, but before any DirectChannel objects."
msgstr "존재하는 경우, 게시물 객체는 파일에서 마지막 사용자 객체 이후, DirectChannel 객체 이전에 위치해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1125
msgid "Example Post object"
msgstr "게시물 객체 예시"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1181
msgid "Fields of the Post object"
msgstr "게시물 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1274
msgid "Fields of the Reply object"
msgstr "답글 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1276
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1335
#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1373
msgid "This object is a member of the Post/DirectPost object."
msgstr "이 객체는 Post/DirectPost 객체의 구성원입니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1333
msgid "Fields of the Reaction object"
msgstr "반응 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1371
msgid "Fields of the Attachment object"
msgstr "첨부 파일 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1402
msgid "DirectChannel object"
msgstr "DirectChannel 객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1404
msgid ""
"A direct channel can have from two to eight users as members of the "
"channel. If there are only two members, Mattermost treats it as a Direct "
"Message channel. If there are three or more members, Mattermost treats it"
" as a Group Message channel."
msgstr ""
"DirectChannel은 채널 구성원으로 2명에서 8명의 사용자를 가질 수 있습니다. 구성원이 2명뿐인 경우 Mattermost는 이를 Direct Message 채널로 취급합니다. "
"구성원이 3명 이상인 경우 Mattermost는 이를 Group Message 채널로 취급합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1407
msgid "Example DirectChannel object"
msgstr "DirectChannel 객체 예시"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1431
msgid "Fields of the DirectChannel object"
msgstr "DirectChannel 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1473
msgid "DirectPost object"
msgstr "DirectPost 객체"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1475
msgid "DirectPost objects must occur after all other objects in the file."
msgstr "DirectPost 객체는 파일의 다른 모든 객체 이후에 위치해야 합니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1478
msgid "Example DirectPost object"
msgstr "DirectPost 객체 예시"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1522
msgid "Fields of the DirectPost object"
msgstr "DirectPost 객체의 필드"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1599
msgid "Common issues"
msgstr "일반적인 문제"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1601
msgid ""
"Run the bulk import command as the *mattermost* user. Running it as "
"*root* or any other user will cause issues with file permissions on "
"imported attachments."
msgstr ""
"대량 가져오기 명령을 *mattermost* 사용자로 실행하세요. *root* 또는 다른 사용자로 실행하면 가져온 첨부 파일의 파일 권한에 문제가 발생할 수 있습니다."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1603
msgid ""
"Ensure that :ref:`file attachments are enabled <configure/site-"
"configuration-settings:allow file sharing>`, that you have enough free "
"space in your :ref:`file storage system <configure/environment-"
"configuration-settings:file storage system>` to support the incoming "
"attachments, and that your :ref:`maximum file size <configure"
"/environment-configuration-settings:maximum file size>` is appropriate."
msgstr ""
":ref:`파일 첨부가 활성화되어 있는지 <configure/site-configuration-settings:allow file sharing>` 확인하고, "
"들어오는 첨부 파일을 지원하기 위해 :ref:`파일 스토리지 시스템 <configure/environment-configuration-settings:file storage system>` 에 "
"충분한 여유 공간이 있으며, :ref:`최대 파일 크기 <configure/environment-configuration-settings:maximum file size>` 가 적절한지 확인하세요."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1605
msgid ""
"Make sure you have enough free space for logs on the Mattermost server as"
" well as free space on the database server for both the database itself "
"and transaction logs."
msgstr ""
"Mattermost 서버의 로그를 위한 충분한 여유 공간과 데이터베이스 서버의 데이터베이스 자체와 트랜잭션 로그를 위한 여유 공간이 있는지 확인하세요."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1607
msgid ""
"Disable anti-virus or any other plugins that might interfere with "
"attachment uploading. They could potentially block uploading of "
"attachments and cause the import to fail if configured incorrectly. If "
"you need anti-virus scanning, scan the attachment folder before the "
"import."
msgstr ""
"첨부 파일 업로드를 방해할 수 있는 바이러스 백신이나 다른 플러그인을 비활성화하세요. 잘못 구성된 경우 첨부 파일 업로드를 차단하고 가져오기가 실패할 수 있습니다. "
"바이러스 백신 검사가 필요한 경우 가져오기 전에 첨부 파일 폴더를 검사하세요."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1610
msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제 해결"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1613
msgid "Running bulk loading tool hangs and doesn't complete"
msgstr "대량 로딩 도구 실행이 멈추고 완료되지 않음"

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1615
msgid ""
"If you have Bleve search indexing enabled, temporarily disable it in "
"**System Console > Experimental > Bleve** and run the command again."
msgstr ""
"Bleve 검색 인덱싱이 활성화되어 있다면 **시스템 콘솔 > 실험적 기능 > Bleve** 에서 일시적으로 비활성화하고 명령을 다시 실행하세요."

#: ../../source/onboard/bulk-loading-data.rst:1617
msgid ""
"Bleve does not support multiple processes opening and manipulating the "
"same index. Therefore, if the Mattermost server is running, an attempt to"
" run the bulk loading tool will lock when trying to open the indeces."
msgstr ""
"Bleve는 여러 프로세스가 동일한 인덱스를 열고 조작하는 것을 지원하지 않습니다. 따라서 Mattermost 서버가 실행 중인 경우 대량 로딩 도구를 실행하려고 하면 "
"인덱스를 열려고 할 때 잠금이 발생합니다."
